【新謎網】26隻不能沾手港股 David Webb：謎網名單會擴大

【新謎網】26隻不能沾手港股 David Webb：謎網名單會擴大

David Webb 回應本報查詢時表示，手頭上尚有其他工作，今日發佈的只是網絡一部分，會適時再擴大。與去年的謎網相比，這次牽涉的公司大多屬於內地資本，管理層並非身處香港，Webb指跨境執法的確是一個難題，本港監管機構的調查需要依賴內地執法部門協助，較為容易接觸的相信是本地證券行，他相信證監會最近就「人頭戶」發的通函是與正在調查的「謎網50」案件有關。

華融資產管理前董事長賴小民今年4月因「違法違紀」被查，早前中央紀委國家監委今日宣佈將賴小民「雙開」，被開除黨籍和公職。與其關係密切的藍鼎國際（582）主席兼大股東仰智慧於8月在柬埔寨金邊被拘捕，掀起新一輪風暴。證監會於9月凍結朱李月華旗下金利豐證券合共三家不同證券行的個別客戶資產，合共101.68億元。

David Webb今日公布新的「謎網26」，拆解華融系背後的龐大網絡，更列出26隻不能買的股票。當中以早前被內地當局「雙開」的賴小民旗下中國華融（2799）、華融投資（2277）、華融金控（993）以及藍鼎（582）為核心，透過多間海外公司及人頭持有其他上市公司。當中民生銀行（1988）、綠地香港（337）等有實力的公司亦榜上有名。

該批股份目前總市值約3000餘億元，其中以卓爾（2098）最高，達635億元，其餘有6隻逾百億，分別為豐盛控股（607）、民銀資本（1141）、首控集團（1269）、成實外教育（1565）、民生銀行（1988）、中國華融（2799），其中民生銀行若以A股現價6.07人民幣計算，其總市值達2,560億元人民幣。其他股份市值介乎5億到80億元。

另外跟華融有直接關係的已停牌的興業太陽能（750）、超人智能（8176）、港橋金融（2323）、豐盛控股（607）、卓爾智聯（2098）、衍生集團（6893）、民銀資本（1141）、中國軟實力（139）、未來世界金融（572）等等。另有數間和華融有間接關係的公司及人物，包括民銀資本（1141）、民眾金融（279）、柏榮集團（8316）、綠地香港（337）、弘達金融（1822）、平安證券（231）、中新控股（8207）、成實外教育（1565）、首控集團（1269）、麥迪森（8057）、百德國際（2668）、新體育（299）、中國金洋（1282）（詳情看圖表）。

其中，本報記者向中國金洋資產管理董事總經理郭家耀查詢時，他稱正在休假，不便回應。

點解冇1810

中國軟實力=0

又創52周低

1810-W主要係真廢,

唔關古惑事

-10.345%

中國D實力係軟既

好似連剎那間既光輝都無

死狗彈上少少後 就跌咁耐

當初吹到會識飛, 成班ON 衝去買

咁咪谷左上去囉

莊家高位派貨比班港豬, 派完咪跌到仆街囉

笑撚死我

華融好小事姐